**流行尖端**（）是一支在1980年成立於[英國艾賽克斯](../Page/英國.md "wikilink")（Essex）的巴西爾登（Basildon）的[電子音樂](../Page/電子音樂.md "wikilink")[樂團](../Page/樂團.md "wikilink")。本團最初的團員有：戴夫·高瀚（Dave
Gahan，主唱）、馬汀·高爾（Martin L. Gore，鍵盤、吉它、主唱，1981年後成為主要詞曲創作者）、安德魯·法拉契（Andrew
Fletcher，鍵盤）和文斯·克拉克（Vince
Clarke，鍵盤、1980年至1981年間的主要詞曲創作者）。文斯·克拉克在他們推出1981年的首張專輯後，便離開了樂團，由艾倫·懷德（Alan
Wilder）替代，從1982年待到1995年。在艾倫離團之後，高瀚、高爾、法拉契則成為一支三人樂團。

## 作品

### 錄音室專輯

  - *Speak & Spell (album)|Speak & Spell* (1981)
  - *A Broken Frame* (1982)
  - *Construction Time Again* (1983)
  - *Some Great Reward* (1984)
  - *Black Celebration* (1986)
  - *Music for the Masses* (1987)
  - *Violator* (1990)
  - *Songs of Faith and Devotion* (1993)
  - *Ultra* (1997)
  - *Exciter* (2001)
  - *Playing the Angel* (2005)
  - *Sounds of the Universe* (2009)
  - *Delta Machine* (2013)
  - *Spirit* (2017)

[Category:英國電子音樂團體](../Category/英國電子音樂團體.md "wikilink")
[Category:全英音樂獎獲得者](../Category/全英音樂獎獲得者.md "wikilink")